港大聯院會促李國章退位

2018年12月17日

港大聯院會促李國章退位

【校委會連任風波】

【本報訊】香港大學校委會主席李國章（圖），上周五獲政府刊憲續任三年，旋即引起校內反彈。港大學生會聯院會昨日發表題為「劣跡昭著再登殿 眾望難孚應讓賢」的公開聲明，譴責政府再度漠視學生聲音，無視李國章剛愎自用而力不勝任，多年來不斷與學生及教職員為敵。聲明又批評，由李國章續任校委會主席，「實乃我校之恥之辱」，公開呼籲李退位讓賢。

斥特首漠視學生意見

有份參與聯署聲明組織，包括該校學生會建築學會、文學院學生會、經濟及工商管理學會、牙醫學會、教育學會、工程學會、法律學會、醫學會、理學會及社會科學學會。港大學生會聯院會強調，李國章無開誠布公面對師生的勇氣、無廣納百川聆聽意見的器量、亦無明辨是非維護自主的承擔；批評李國章自出任該校校委以來，屢次口出狂言，完全不尊重港大學生與教職員，「卑劣之處為整個港大社群所不齒」。

聯院會又質疑，特首作為必然校監，掌任命校委會成員之大權，卻一再漠視學生意見，是借制度之便將香港大學玩弄於股掌。

聲明要求廢除校監必然制，並重新檢討校委會主席任命程序，同時公開呼籲李國章「反躬自省，退位讓賢」。

■記者鄭啟源

上一則
上一則
西環集中營：梁振英疑聽命收聲 (季陶)

下一則
下一則
今日提醒你：《人地刊物．我地刊物》第三回展覽

而家明係玩鳩你呀，吹咩

其實成個香港都係咁

全世界都係咁醜惡

( Show Blocked User - 自在人生 )